★紅磡110多間長生店 成10萬骨灰「暫託所」

龕位不足 全港殮葬商存十萬骨灰

可是，現在卻是另一種景況。「從前遺體火化之後，親屬等三、六個月就上得位。但家陣位唔夠， 擺喺度嘅起碼要擺成兩三年，甚至五年都有。」棠哥說。現在棠哥的店裏少說也有一千幾百包骨灰，據他估計，全港七間殯儀館加上113間長生店，起碼暫時存放了十萬包骨灰。為此近年長生店增添了一項「月租骨灰位」的服務。「我哋有兩種選擇。一種係VIP位，大概有200個，一格放一個骨灰盅，收大概十蚊一日。另一種就免費，放喺一個大膠盒裏面，一箱放四五十包，你要來拜我哋再搵番包骨灰拎畀你。」

安撫店內亡魂 「燒衣要加倍」

在格仔櫃的骨灰位也算企理乾淨，但在那種日本城可買到的大膠箱裏、跟數十個「陌生人」共處一箱的骨灰會否「漏灰」又可曾「撈亂骨頭」？吳耀棠說一包包骨灰獨立袋包起，而且寫上先人名字，不會混淆。不過現在「住」在店裏的先人較以往多了十倍，拜祭儀式也更繁重。「以前初二、十六『做禡』，燒少少金銀衣紙。家吓多咗咁多『老友記』，每次要燒一大包。」棠哥說。有否試過燒不夠，發生靈異事？棠哥只神秘地說：「呢啲唔講啦。總之，人神一樣要用錢。」

在香港，大部分死者的殯葬儀式也由這113間殮葬商處理，所以誰可以立刻「上位」，誰還得苦苦等候，數數店裏的骨灰便能夠一清二楚。「我一早同政府講，將來廿年都解決唔到紅磡區呢個問題。」棠哥說。

昨晚敲門班友

真係有老友記就去咗搵港共報仇啦

dum落海唔得咩

發生靈異事？棠哥只神秘地說：「呢啲唔講啦。總之，人神一樣要用錢。」

人鬼都好
世界永遠現實
生前舔共為死後？

共產黨咪一樣信死後世界